昨才向警投訴濫捕 有人稱上月收指控 早產婦斥PK鄧作古仔

昨才向警投訴濫捕 有人稱上月收指控
早產婦斥PK鄧作古仔

【時事聚焦】

【本報訊】懷孕七個多月的孕婦疑受警暴對待致早產男嬰，事主劉女士昨到灣仔警察總部正式投訴，要求警方還原真相，並還自己公道。對於警務署署長鄧炳強早前回應事件時，否認涉事警務人員犯錯及使用不必要武力，她對鄧「未審先判」的言論表示不滿，更質疑他「作古仔」，難以感受他慰問的真誠。區議員形容事件「人神共憤」，要求警方道歉。

劉女士直言，難以感受鄧炳強慰問的真誠，亦不滿他否認涉事警務人員犯錯，及指警員施以「最低武力」的說法；她又質疑，自己昨天才正式向警方投訴，但上月底鄧卻指已接獲投訴，對警方所指的「投訴人」大惑不解，有「作古仔」之嫌。

■劉女士昨由區議員黎廣偉陪同到警總正式投訴遭警暴。

子仍留醫插喉

她稱投訴主要涉及四項，包括態度惡劣、濫用職權、疏忽職守及行為不當。警員初步為她錄口供「開file」，但未有接收載有兩段影片的usb。劉女士坦言不抱太大希望，形容警方調查不會達到公開公正，亦預料調查需時極長，但為討回公道，也要一試。離開警總，她立即到醫院探望兒子。

「呢幾日佢係咁嘔奶，一掂佢就氣促，搞到氧氣箱係咁着燈，我都唔敢再掂佢。」數天前一個夜晚，院方突然致電劉女士，指其兒子發燒，達38℃高溫。醫生怕嬰兒患上腦膜炎，遂作脊椎穿刺檢查，她哽咽：「佢之後可能會行唔到，咁細個bb要打一針。」這令劉女士連夜失眠。

現時劉女士的兒子因早產致發育不健全，僅靠氧氣箱呼吸，靠餵食管進食，體重只得1.63公斤。「佢插住條管好唔舒服，係咁用手整開條管，塊面紅晒，好辛苦。」她現時每周僅有三次30分鐘的探望機會，談到兒子時更一度聲淚俱下。

陪同劉女士到警總的九龍城區議員黎廣偉形容事件「人神共憤」，批評警方以「最低智力」執行職務，「唔係話佢哋冇腦，而係被情緒主導，未有客觀嘅判斷」，要求警方向劉女士正式道歉。若今次投訴不獲接納，未來將作出法律行動，盡力為她爭取公道。

今年1月20日，。。。。。。。。。。

■劉女士兒子現仍需靠氧氣箱呼吸及餵食管進食。資料圖片

鄧炳強

此投訴不同彼投訴

屌鳩個仔未來老頂都有既
你個仔第時仲要做白警架

腦殘藍絲既報應 報落個仔到
運動個時呢d腦殘藍肯定大大聲屌後生仔
抵撚死

PK : 可能我講得唔清楚, 我係接到負責警員嘅投訴, 投訴阿大肚婆扮肥婆誤導警員及阻差辦公.